====== Historia #45: Felipe y el Oficial Etíope  ======

===== Preguntas Comprensivas y Respuestas  =====

  - **¿Qué clase de persona era Esteban**
  * **//El tenia buena reputación y estaba lleno del Espiritu Santo y de sabiduría. [45-01]// **
2.  **¿Cuál fue la falsa acusasion que algunos judíos presentaron contra Esteban?  **

  * //Ellos decían que Esteban hablaba cosas malvadas sobre Moises y Dios. [45-02]//
3.  **¿Qué fue lo que Esteban dijo que la gente había hecho peor que sus antecesores?  **

  * //Ellos habían asesinado al Mesías. [45-03]//
4.  **¿Cómo los lideres religiosos reaccionaron ante la acusación de Esteban?  **

  * //Ellos arrastraron a Esteban fuera de la ciudad y le tiraron piedras para matarlo. [45-04]//
5.  **¿Qué fue la ultima cosa que dijo Esteban antes de morir?  **

  * //“Maestro, no les cuentes esto a ellos como pecado.” [45-05]//
6.  **¿Quién guardo las túnicas de los que asesinaron a Esteban?  **

  * //Saulo. [45-06]//
7.  **¿Qué fue lo que hicieron los creyentes cuando comenzó la persecución en Jerusalén?  **

  * //Ellos huyeron a otros lugares y predicaron sobre Jesus dondequiera que ellos iban. [45-06]//
8.  **¿A quien Felipe encontró en el camino del desierto?  **

  * //A un importante oficial de Etiopía. [45-07]//
9.  **¿Qué era lo que el oficial etíope estaba haciendo cuando Esteban se acercó?  **

  * //El estaba leyendo lo que el profeta Isaías escribió. [45-08]//
10. **¿Entendía el oficial la profecía que estaba leyendo?  **

  * //No, el necesitaba que alguien le explicara. [45-09]//
11. **¿A quien le dijo Felipe que se referia la profecía del cordero?  **

  * //Se referia a Jesus. [45-10]//
12. **Después que Felipe le explicó sobre la profecía y el etíope viera algo de agua, ¿qué fue lo que preguntó?  **

  * //El etíope preguntó si podía ser bautizado. [45-11]//
13. **¿Qué sucedió a Felipe luego de que el oficial etíope fuera baurizado?  **

  * //El Espiritu Santo se llevó a Felipe. [45-12]//
14. **¿Qué fue lo que hizo el oficial etíope después de que Felipe lo dejo?**

  * //El continuó viajando hacia su casa, feliz de haber conocido a Jesus. [45-13]//
**[[:es-419:obs:notes:questions:44|<< ]] | [[:es-419:obs:notes:questions:46| >>]]**
